有無人都係對大學無歸屬感

成個環境都話緊比你知，你只係一個過客

無自己嘅枱，無固定班房同locker
無prof記得自己
無人會留意你有無返學

識到新同學，第一句一定問你有無玩ocamp
無玩就好似異類咁

我唔明點解有人會鍾意讀大學
利申 yr3 幽靈學生

大學只係你入社會之前既踏腳石

利申：無歸屬感

pt間公司都有自己枱同電腦

開場白係問人有冇玩ocamp
真係未聽過

第一句：邊個major
第二句：有無去ocamp

咁講好似啱d

讀過幾間u
走堂多過返學，歸條撚咩

正常都唔會有

樓主你要過呢d 中學式既大學生活就過黎台灣吧啦

我願意同你換呀，就算要由頭再讀過都冇問題

最緊要係自己過得開心，拎到你喜歡既野就得架喇
大學都係一個過程去尋找自我姐

咩major

唔同： 898
一樣： gpa 幾多

高過3: 比電話我呀 遲d 一齊溫書
低過3: 898

大把人冇玩 O camp
大學好處係自由，讀到自己鍾意讀嘅野日日返學都咁開心

樓豬是咪走後門狗

其實你咁講係無朋友 怕寂寞?
定係覺得人同人既關係唔同左
如果係後者 咁唔習慣好正常 大學D人係現實好多
唔似中學咁傻下傻下就做到FD
GRAD左只會更衰

每日都唔同人慢熱完全fd唔到
利申yr3

我走堂走到無人知我個名

走堂去玩？

見d人又soc又ocamp
當正學校係屋企咁

下世直接台灣出世

到第三年都係reg唔到鍾意嘅科

同人嘅關係唔同咗
反而覺得大學係圍威喂，中學先係深交

走堂去返工 真正學到野

yr3 d人仲要全部小圈子晒

中學嗰種歸屬感 有今生無來世呀

根本就唔應該有

點解？

中學每日都好期待返學

唔係，dse完直入degree

第一句問咩school 唔同school嘅就898

最怕呢4年其實無識啲咩好熟嘅frd
到影畢影相 正係得你同你屋企人

一個人行入去
就要一個人行番出黎

有屋企人仲唔夠呀 最多咪帶埋條女囉

同感 Grad左三年 果陣冇上莊 有住hall 半摺 有幾個fd仲keep到 可能我入既係水泡科 冇乜人真係有火讀書 個個為張沙紙 玩既玩 parttime既parttime 冇人打算係度學到d乜 事實亦學唔到d乜 出到來做野完全用唔到三年來學既野 成績同仕途冇直接關係 我CGPA 2.08咁Grad但出來反而係撈得最好果批 總之成個大學過程除左識左幾個長久fd同埋拎左張沙紙之外 幾乎乜野得著都冇 最後連畢業禮都冇去 畢業證書都係呢排想報Master先返去拎返

利申：純粹個人經歷 無意一碌鳩打一船人 實有人係過得好精彩

咁慘

台灣出世 都係不了

寧願揀北歐，要Hea 要慢活都係既話

唔中意大學生活 讀一科自己唔中意嘅科好辛苦

Year1已經有呢種感覺

same 想quit 再rejupas由搵食科轉乞食科

想讀咩

睇住班傻仔個個starbuck A&F 就覺得好好笑 呢D就係好多人所謂既歸屬感

讀到final year
每1，2年就換一班新fd
發覺根本唔同時期就有一個新既圈子
個個fd都係過客 冇左一齊見面既堂 你唔搵佢就唔會搵你
算係有好有壞啦

那有女

女都無個真係無mood返

你叫對中學都無歸屬感既人情何以堪…

好多fd都中意買有大學logo/名既衫
又成日都著
我就一件都冇 唔明有乜好

睇人嫁姐喱啲
固定位/房，依家啲大corp 都未必有，轉曬做open office
Prof 唔記得你，你有冇participate 過定係坐係lecture theatre 最後排，一上完就走果啲?
歸唔歸屬感，唔覺得好重要，不過你啲argument 唔係咁強

應該住HALL先會有

含管歸屬感仲大

最好既朋友係大學識
最開心既日子係yr2同yr3
同教授好熟，得閒會出黎食飯
只想講雖有人人際遇唔同，但你肯放開去識下人，讀大學可以好開心

學識埋堆好、孤獨地努力都好
唔好一d（心態上/知識上)得著都冇就過左
唔好再用中學mindset喇，大學呢幾年真係好重要的。

就grad 都無歸屬感
yr1 個陣岩岩入大學 發現一間大學原來係咁多人
一科同屆都可以有咁多人
大學生活又有咁多組合
就知道根本無可能揾到所謂同路人

中學個種一齊放學/放lunch 係大學係無乜可能見到
大家都係大家既過客 岩傾咪傾多一兩句
深交亦無需要 反正都係過客

唯一問題係你要做 grp project 個陣會遇到實際問題

哂銀時

而家讀緊咩

Poly其中一寶

樹大學生 只是過客

中學規範好多同時校方預設左好多野俾學生，甚至強制你參與某d野
但好多人中學冇社制，高中前年年轉班，唔參加任何學會校隊興趣小組
放學即刻返屋企打機，畢左業都唔會有歸屬感

大學就係俾好大自由學生，除左Ocamp,你可以參與好多唔同既野
如果你本身都只係返學上堂落堂返屋企
你期望會有乜歸屬感？

上到大學出到社會好多野都要靠自己主動嫁
冇人會主動黎照顧你

Same 上完堂就走 好彩有一個中同一齊讀同major

大學除左用黎溝女同住hall做炮房，仲有咩用

啲人鍾意讀唔係因為有歸屬感，而就係因為無束縛可以自己搵嘢玩

晒銀時其實唔係你念咁有趣
特別係 phy/math 個啲

想讀咪問人攞 notes 讀下

大學只係職訓所（係社會逼成咁），記住依樣嘢就唔會對佢有咩期待，由我入個一刻我只係想靠佢個名同沙紙出黎搵食

識左好多過客
有一年fd到仆街既fd
到final year冇住hall冇堂一齊已經收得皮

以為自己夢遊開po
日日單機食飯 無hall無soc
我就嚟想走入廁所食飯

我識一個人，佢開場白係 Ching~~ 有冇梳屎呀
比完佢之後轉個頭已經唔記得我個名

agree

+1

東華表示不服

大學d人重現實過出黎做野